%@Dif:2
Recopie et complète les tableaux suivants :
\par
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
$a$&$b$&$a+b$&$a-b$&$ab$\\
\hline
3&5&&&\\
\hline
$-1$&2&&&\\
\hline
4&$-3$&&&\\
\hline
$-5$&$-6$&&&\\
\hline
$-6$&$-3$&&&\\
\hline
$-3$&5&&&\\
\hline
\end{tabular}
\par\vspace{2mm}
\par
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
$a$&$b$&$c$&$a+b$&$b-c$&$a+b-c$&$abc$&$a+bc$&$a-2b+3c$\\
\hline
3&2&1&&&&&&\\
\hline
$-2$&3&$-1$&&&&&&\\
\hline
$-1$&$-4$&$-2$&&&&&&\\
\hline
$-2$&4&5&&&&&&\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
%@Commentaire: Application directe des règles de calculs. Permet de faire un rappel sur l'addition et la soustraction des nombres relatifs.